\section{Numerische Datentypen}
Zahlen sind in der Informatik in sofern ein interessantes Konstrukt, da die Darstellung nicht im dezimalen System möglich ist, sondern aufgrund der Rechner-Architektur im binären System stattfindet. Bei Ganzzahlen ist dies relativ problemlos möglich, da diese - sofern genügend Bits zur Verfügung stehen - immer abgebildet werden können. Die nativen Fließkommazahlen hingegen werden immer über eine Exponenten-Darstellung gespeichert. 

Die Rechnerarchitekturen kommen bei Fließkommazahlen schnell an die Grenzen des technisch möglichen, da Perioden-Werte wie $1/3$ durch die native Darstellung durch Bits nicht vollständig abgebildet werden können. Hier muss das Ergebnis gerundet werden, um es durch Bits darstellen zu können\footnote{vgl. \cite{Whitehead2011}, S. 2}. 

Bei der Berechnung von Fließkommazahlen in einem Rechnersystem ist außerdem immer eine Abwägung zwischen Performance und Genauigkeit zu wählen, da bei jedem Rechenschritt die Rundung durchgeführt werden muss\footnote{vgl. \cite{Shewchuk1997},S. 2f}, welche das Ergebnis verfälschen kann.

\subsection{Begrenzungen von double}
In Java - der in dieser Arbeit verwendeten Programmiersprache - ist die größtmögliche native Darstellung einer Fließkommazahl durch $double$ gegeben. Ein $doubl$-Wert belegt hierbei 64 Bit und kann den Zahlenraum von $-10^308$ bis  $+10^308$ abdecken. Dieser Zahlenraum ermöglicht die Darstellung von 16 Nachkommastellen mit doppelter Genauigkeit.

Da $double$ allerdings die standardisierte Darstellung einer Fließkommazahl umsetzt, treten die erwähnten Rundungsfehler häufig auf. Weil dieses Problem auf der Darstellung einer Fließkommazahl durch Bits beruht, ist dies auch nicht mit Bordmitteln zu lösen. Wird entweder ein höherer Zahlenraum oder eine höhere Genauigkeit benötigt, so müssen Alternativen gesucht werden.

\subsection{Möglichkeiten durch BigDecimal}
Eine mögliche Alternative ist die Verwendung von BigDecimal statt von double. Denn BigDecimal arbeitet nicht auf einem festen Bit-Limit, sondern belegt den Speicher je nach Zahlengröße. Hierdurch ist es möglich Zahlen beliebig genau zu speichern, solange genügend Arbeitsspeicher vorhanden ist, um die Zahlen zu speichern. 

Ein wichtiger Zusatz bei BigDecimal ist auch der Zusammenhang einer Berechnung zu der Eigenschaft des $Scalings$. Denn jeder BigDecimal-Wert besitzt das Attribut $scale$, welches festlegt auf wieviele Kommazahlen genau die Zahl arbeiten soll. Standardmäßig arbeiten die Zahlen mit einem $scale$-Wert von 0, welcher aussagt, dass die Zahl exakt gespeichert wird, aber dadurch auch unendlich groß werden kann.

\subsection{Probleme von BigDecimal}
BigDecimal könnte nun als deutlich besser geeignet erscheinen, als beispielsweise $double$. Allerdings hat auch BigDecimal seine Grenzen. Zum Einen besitzt $double$, aufgrund dessen, dass Fließkommazahlen mittlerweile von jeder CPU direkt berechnet werden können, eine bessere Performance. 

Zum Anderen ist es nicht immer möglich nur mit BigDecimal zu rechnen, wodurch eine Umrechnung in einen $double$-Wert nötig wird. Diese Umrechnung ist allerdings wiederum sehr inperformant, da mehrere Rundungen durchgeführt werden müssen.

Zuletzt ist auch der Speicherverbrauch als negativer Aspekt von BigDecimal zu nennen, da bei einer hohen Genauigkeit sehr große Objekte benötigt werden, wodurch der Speicherverbrauch erheblich ansteigt.

Aber trotz allem gilt BigDecimal als gutes Werkzeug, wenn eine sehr hohe Genauigkeit auch bei sehr kleinen Werten notwendig wird.